警方嚴厲譴責汽油彈狂徒 未知犯案動機

港島總區重案組羅國凱警司（右）交代案情。潘志能攝

狂徒掟汽油彈後，衝鋒車停在路邊，狂徒私家車（圓圈）絕塵而去。

警方衝鋒車遭狂徒掟汽油彈襲擊，港島總區重案組羅國凱警司稱，警方嚴厲譴責有關行動。暫時未知歹徒動機，與及是否有同黨。

羅國凱指出，當時衝鋒車上有4名警員，處理完一宗墮海案件後，警員都濕身了，再巡邏一段時間後返回港島衝鋒隊的總部（毗鄰警察總部）。當車駛至軍器廠街時，警員發現一輛黑色私家車停在軍器廠街與駱克道交界，一名男子手持玻璃樽及點着火，警車於是減速，但該名男子突然轉身，向衝鋒車的左邊車身掟玻璃樽，引起火光，然後返回私家車，往軍器廠街方向逃去無蹤。

警方爆炸品處理課事後在場撿走碎片，機動部隊在場地氈式搜索，但未有進一步發現。警方將案件列縱火案，呼籲任何人如有消息提供，致電警方6658 0146，案件由港島總區重案組第一隊跟進。

羅國凱指，警方譴責有關行為，會嚴厲處理及跟進。暫時未知歹徒動機，亦未知除了擲汽油彈的男子外，車上可有其他同黨。事發時火勢不大，未有嚴重損毀，玻璃樽內的物品有待調查。

對於當時衝鋒車上的警員，為何沒有追捕狂徒？羅解釋：「當時電光火石，警員未知有冇其他爆炸品，有冇其他嘢，所以落車查看。」事後警方展開「捷進行動」追查可疑車輛，但暫未有發現。

由於有物件遮擋，未能看到涉案車輛的車牌，只知是一輛黑色平治。

羅坦言，今次是針對警方車輛，雖然無造成嚴重損毀，但也是嚴重罪行。他相信是對方力度不夠，所以沒有擊中警車。

據了解，警方調查後發現，歹徒當時手持已點火的汽油彈，由斑馬線過馬路向警總方向，走了約三分一，該部衝鋒車駛至。警車減速着藍燈，對方即倒後轉身向警車掟該個玻璃樽，隨即濺開，車底着火。

最有嫌疑咪差佬自己，自編自導自演

咪反遊行囉 任你黑警作個原因都得…你話反美都得架

假到

睇多次片，
係私家車轉彎果時，
架私家車同警車已經企定定

入左鏡之後，
警車行前兩步再停過，
之後先見到汽油彈火光

掉果個眼界太差，
掉左落地，警車先慢慢行前多幾步

最後架私家車就向住警車同一方向慢慢走過去
警車就企定定call 支援，
完全冇諗過去追

好似德國國會縱火案

黑色Benz。。。隱形戰車？

羅國凱指出，當時衝鋒車上有4名警員，處理完一宗墮海案件後，警員都濕身了

一睇就知警方積怨太深
俾仇家報復喇
咁廢 連人地車尾燈都睇唔到

放心
劇本一 :
今日 至 聽日早上遊行前
就會話捉到個兇手
之後就會講個犯案動機出嚟 e.g. 不滿政府施政
之後警方就會以此為藉口 加強打壓遊行
e.g. 迫佢地提早結束, 結束後唔散既 就會用兵力控制佢地活動範圍 出埋水炮車戒備

因為捉到犯既時間距離遊行時間太短 , 等遊行人士自亂陣腳

劇本二 :
直情係等到遊行嗰陣, 高調喺遊行隊伍入邊拉人, 藉機打散 / 中斷遊行隊伍
結果係成功將遊行目的扯上暴力行為, 乘機打斷遊行人士既意志同當日流程
仲可以將暴力行為歸咎於依次遊行

對於當時衝鋒車上的警員，為何沒有追捕狂徒？羅解釋：「當時電光火石，警員未知有冇其他爆炸品，有冇其他嘢，所以落車查看。」事後警方展開「捷進行動」追查可疑車輛，但暫未有發現。

使唔使call埋拆彈專家呢先去追車呀

一係國安，一係黑警自己擲

原來PTU一出事就只係迿CALL 支援

我只為最少會有個林峯出黎追賊

假撚到 咁多人追部車都追唔到

腥港地右軚既車 用右邊車門上落

好明顯啦下話

於有物件遮擋，未能看到涉案車輛的車牌，只知是一輛黑色平治。

警方將案件列縱火案，呼籲任何人如有消息提供，致電警方6658 0146

對於當時衝鋒車上的警員，為何沒有追捕狂徒？羅解釋：「當時電光火石，警員未知有冇其他爆炸品，有冇其他嘢，所以落車查看。」

自己係當時人都唔可以提供任何有用既證據，點會有人有消息？

咪玩啦

全部路都係 CAM 會唔知車牌同逃走路線 ?

說話唔係咁講，尖沙咀珠寶行失竊之類的案件，都永遠捉唔到人嫁

可能洗頭艇走咗lu....然後就話，有引渡條例先返到嚟香港

幾好

就係土共最識整汽油彈

支共整呢d最叻 仲唔係佢哋

白色恐佈

咪你地自己人掟, 嚴你老母厲譴責

有無人知係咪真係有呢單墜海case

假到你

證明中共真係好驚69 多人

點解今次唔話個別事件不作評論

EU呀喎

明顯係見太多人話上街，整下咁既嚇退啲和理非非啦

銅鑼灣男子墮海 獲救送院

銅鑼灣避風塘怡和午炮對開，凌晨1時許，一名姓林32歲男子在離岸兩米載浮載沉，途人發現報警。警員接報到場將墮海男子救起，他獲救時仍然清醒，送院治理。

男事主聲稱失足墮海，警方經初步調查，相信事件無可疑，列發現懷疑精神紊亂人士及有人墮海處理。

都幾明顯下
警車條路得右轉一個方向揀
先唔講冇左前面既片 架警車行2步再停係黃格真係完全弱智
然後拍車者咁岩講句上環乜乜乜
好似要比人知道係咩地點咩時間發生咩事咁

低能
我要反政府洗撚嚟屌你班警察呀？
你哋官都唔撚係!兵仔、工具嚟咋!

扮反政府果個 唔該下次用下腦先做 d 咁撚 on9 嘅行為無人會信囉，智障可能都會嘅

是唔是有警察有大數唔還錢，俾人掉汽油彈恐嚇呀？

周街都係cam
我就唔信影唔撚到車牌啦
就算退一百步冇車牌
依加都影到架車型同顏色
個搜索範圍都已經夠窄啦
最後都話搵唔到就一定有鬼

南生圍 縱火 捉十年都捉唔到人
呢單野 兩日實話捉到人

賊喊捉賊

6月8日回覆
犯案動機因爲6月9日

真係要反政府嘅，掉政總/禮賓府唔會好啲咩，政總同禮賓府得步兵守，掉完即上車一定走到
揀響警總門口搵架EU車黎掉，駁比佢追足9條街？

諗下辦法打宣傳戰啦，依家咁一定cctvb會不停loop，咁好大機會會勸退班和理非非，雖然和理非非未必係戰力，但對人數非常重要，而且今次好明顯目的係製造對立

有，銅鑼灣

lm

佔中問題

6月8前都捉唔到咪證明件事鬼囉

係咪大耳聾追數呀

一睇就知警方同姓向既夾埋

架車 左軚

拉到人都可以係自編自導

是但搵人出黎頂

差佬應該調查下車上幾個差佬嘅背景，會唔會得罪咗人，有無私人恩怨，借咗大耳窿。

另外再查呢隊人嘅其他同事,上司等，會唔會工作上有衝突。

呢d 基本嘢一定要查咗先。
記者應該去追問下

粒彈咁撚廢
做戲都做好d啦

警方係咪都會叫人簽和解協議書

兇手係慶祝六七暴動

大紫荊昏勳章繐炸彈狂徒楊光死咗未？未死可能係佢做。

咁耐都未捉到呀

點解咁多人認為中火警係政府嘅人？

調返轉頭諗
警方需要嘅結果係：
「所有人遊完行返屋企
第二日一切回復正常」
我諗響呢點上面，大家都唔會有異議

想要達到呢個結果
自編自導自演嘅最佳劇本
應該係有縱火狂徒
搞完事之後俾人即刻捉住
仲要聲音畫面俱備
咁先可以震懾69夜晚正準備搞事嘅人

但係而家事情係點呢？
就係有人搞完事
警方廢到捉唔到人
傳達比公眾嘅訊息即是：
警方是廢柴+準備不足

林鄭同警犬都冇動機去鼓勵市民行動升級
所以判別佢係咪賊喊捉賊
只需要留意響聽晚之前
警方係咪已經成功拉到呢個疑犯

如果咁快拉到
就好大機會係做戲；

如果仲未拉到
咁恭喜香港人
終於真係有勇者出手
而且警察比大家想像中廢

好假

唔會有勇者. 因為係遊行前去做, 動機太明顯, 就係嚇走d 溫和派黃絲, 原本諗住一家大細黎既人.

得啦 明曬

警方需要嘅結果係：
「所有人遊完行返屋企
第二日一切回復正常」

你真心係咁諗？
係就唔會啲遊行限制諸多阻撓
又出水炮車啦

工聯會 燃燒彈始祖

如果真係上邊落order就簡單，

高調話成功揖拿到兇徒

私底下同律政司夾定話証據不足，無法起訴

隔一排放人

咁多CCTV，要捉其實唔難，如果黑警真係想捉

應該發夢警方做

請大家留意下隔離post
政府一定係想各方面塑造到69好危險
借機搵位入同埋趕走啲溫和派
即係我地內鬥就係政府嘅目的
但無論溫和派又好勇武派又好
大家嘅final goal都係一樣

【思想免疫】如何正確詮釋警車汽油彈事件

嚇走溫和派黃絲
更好嘅方法係用黑社會去兇黃絲
（大家仲記唔記得佔旺頭幾日？」

而家想一邊「想嚇走溫和派」
但又一邊又顯示警方追捕能力低下
咁係咩邏輯？

又會未擲氣油彈前
無啦啦有部cam追住部EU嚟影嘅

老隱係BMW 5系Touring

不如搵cctvb度下劇本先啦，都係唔好，cctvb d戲仲假
不過有冇人信冇所謂，最緊要令政府出師有名

成單野好假：
第一，警車行行下，停一停，先再中彈，然後慢慢行前停低，唔追，最大疑點係佢停一停果下
第二，果個轉角位黎，咁樣伏差佬，要好熟警車路線同時間表先做到
第三，竟然選擇行緊既警車落手，而唔揀泊低左既警車

臨時演員都係演員呀

有冇片重温

寒戰咁

自編自導自演

擲彈又擲唔中架車 汽油彈未落地未爆就已經閃定燈 閃完又唔追車

連登大導演全面進場
其實有人肯勇武為大家打頭炮
點解要諗到咁複雜？
好地地有人肯行出黎做野
你地偏要諗埋d陰謀論

屌你老母 條女警天生狗相 樣衰到

平時警察少少野都開槍 😏點解今次咁合理開槍都唔開啊 怕射親伙記😏？

又會一早知有警車轉彎

但你有無哪怕一點點既證據呀
同埋你估真係大陸咩
政府搵個死士出黎做野做完坐監
同埋之前魚蛋同個佔中班人已經好多人坐緊
係驚既人 有無呢件事都驚 唔驚既就唔驚
咁樣做除左剃政府眼眉 我睇唔到其他作用

自導自演做賊喊捉賊共產黨常用招數見怪不怪

凸顯到警賊幾咁廢 係咁多

69前先出單咁嘅野，好難唔將兩件事拉埋嚟講

咁岩近6.9就有呢d事

警犬都算有d良心
搵架做完跳海case黎掟
個車真係著左， 濕身都應該頂到出車果下

條街冇車， call上台有幾難跟
真係當人on9

69前拉埋條友，條友自稱係為69打響頭炮，警犬撚手唔比遊行，指責反修例人士係反中亂港

準備叫我預言家

相信是對方力度不夠，所以沒有擊中警車。

燒垃圾桶捉到
燒警車捉唔到

問返李家超囉

但假到連藍絲都唔信

乜都唔諗 人話乜就乜
唔怪得咁多港豬

最驚就係聽日話捉咗條友 跟著就話調查發現係因為反送中先擲 跟著一大堆輿論就轉晒去呢單野到 好似呢兩日連登係咁講達哥

總部外面無一個CCTV影到架車,車牌
真西利

今日痾屎唔出又關唔關69事

平時隔一陣就捉到，而家仲未捉到？

其實簡單d 諗有黑警借錢唔還俾人追數

以前成日都有

又會咁岩處理墮海事件搞到濕撚哂咁英勇呀落海救人

葉繼歡話唔知自己點解要坐監喎

自編自導自演都專業啲啦
臨時演員都係演員啦

衝鋒隊同PTU兩樣野嚟

777將逃犯條例搞到風頭火勢，連777下面隻狗都自編自導自演炮製苦肉計為777狗主分憂。

根本係你個班警察自編自導

個臨記d戲咁屎，點派叉燒飯比你呀

係正你面前都拉唔到
香港警察除左黑暗醜惡之外呢 仲好撚蠢嫁

求其捉個道友屈佢做，毒癮起果時你要咩理由都比到你

警犬：根據天眼記錄顯示，有理由懷疑係黃台仰連夜翻香港襲擊衝鋒車，強烈要求德國移交黃台仰回港受審

天真 ⋯ 仲有劇本三

國安混入人群當中
唔理有無人死活
將汽油彈照放
第一中國跟本唔想當你香港人係人
第二警察名正言順打壓示威者
第三政府可立即標籤有外國煽動同指證申請單位
更方便未來國安立法 同六四一樣！

前面架環保斗貨車車cam片

斷正擺明夾好曬

疑點：掟樽條友一開波已經望實貨車轉入黎

係黃格停定
做好心理準備
埋位就ACTION

著燈
ACTION

我搵到動機啦
反對逃犯條例呀嘛
呢條橋邊個度架
係人都知玩嫁禍啦

假撚到

有心俾人知=追查到底增加曝光率
叫咗雞俾人捉到=個別事件不作評論

黑警 智商係咁上下 編啲屎橋出黎 錯漏百出 唔意外

平時搵販毒燒車撚就咁快搵到？今次咁慢？
真係當香港人傻架喎

謎底已經解開

好有吉克扮俾人斬後頸然後自己用立體機動裝置飛走嘅感覺

1. 警察總部門口

2. 大大架衝鋒車

重要話睇唔到車牌

球證 足協足總足委 全部都係我既人

唔夠專業

警方冇明確支持引渡法 激嬲愛國親中人士都好合理啊

大件事：公共關係科

點解咁似二戰德國納粹啤酒館事變

含撚啦 屌你老母

其實慈母在明，勇武在暗。
做得夠兇狠既話一百幾十個玩呢類都夠班慈母煩，仲未計真心以殲相搏個班。
但呢單係咪鬼就好難講

特技演員當然要做足安全操c

啲演技好撚差
邊個諗嫁

嘩真係當人on9

去工聯會搵個犯啦

咁岩架車d 人濕左身

想老屈落遊行班人

點定火，等警車
有預知能力

跟本就係班傻閪自已做

有無咁求其

正常情況下:
1.call幾十架警車圍佢
2.即刻落車開槍 那怕射唔中
3.最大個粒即刻狗衝出黎邀功

屌你咁撚流,仲要比3支cam影撚到

8964個時屈班學生賣鴉片

半夜三更路面暢順會追唔到架私家車？係佢放佢走咋

仲要封左條條路驚死佢行錯

掟都未掟過黎就開燈
天帝之眼？

成件事假到仆街 我當你真 警車上面果幾隻黑警炒得啦 唔落車捉佢仲掉頭走 市民靠啲啲契弟淆底獸保護就死得啦。屌你老母打學生就勇武 對住個所謂（醉酒佬）就即刻開車掉頭走。

on9自己條命要緊
比我都唔追

呢個好笑

屈個盲既偷睇國家機密

香港警察 就無咁既水平？
平時聯賽休班警一路放頭
都係返去偷野影裙底啦 屌你老味

本日笑話 香港警察

警察又係你
上次佔中d黑社會又係你
今次縱火狂徒又係你

下次唔差在出埋恐怖份子啦

自推一下
而家捉到人
我信係佢自導自演
作用就係警告正打算有所行動嘅人
想幫遊行暴力程度封頂